日本向越南貸款366.6億日元 建6艘巡邏艦

在南海局勢緊張之際，越南28日與日本國際協力機構（JICA）簽署了一項協議，向日本借貸366.3億日元（約新台幣102億元）建造6艘巡邏艦。

《路透》報導，越南當地媒體指出，這6艘艦艇將在2025年10月交付越南海岸防衛隊，將有助於提升越南的海上防衛能力；越南共產黨官方報也指出，這6艘船隻將用於加強執法和海上救援行動，確保越南的主權，海上安全和航行自由。

標題掉轉咗

你標題?

標題同內文不符

天下圍中

睇清楚啦你

30億港紙可以造6隻巡邏艦
1萬億明日大愚可以做2000隻

D人係咪唔識睇中文

借貸 vs 放貸

曬錢啦，奥運已經搞成咁，搞番起民生經濟仲好，打仗機會唔係冇，但相對好細，就算真係打，以條件交換美軍幫拖咪得

上得山多終遇虎，犯左唔睇內文既錯

anyway, 日本造左艦先，越南到時唔知點解唔要，日本就收歸自用

借vs 貸

叫香港華盛頓，你知咩料啦。HKABC

唔識中文喎哩條友

巡邏艦無乜武器無用架喎

巡邏艦通常得幾百噸

貸款期限40年 仲有10年寬限期
日本相當於半賣半送比越南

造船經驗好緊要

2025? WW3 都打完左

越南好波